<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<stronaZwierzat>
<podstrona>
  <tytul>Strona Główna</tytul>
  <adres>strona-glowna</adres>
  <obraz>obrazy/start.jpg</obraz>
  <tresc>
    <![CDATA[
      <p>Witaj na stronie poświęconej zwierzętom w Polsce! Znajdziesz tu informacje o różnych gatunkach — od wilków po wróble.</p>
      <p>Skorzystaj z menu, aby przejść do wybranej kategorii lub uruchom nasz kalkulator wyboru pupila.</p>
    ]]>
  </tresc>
</podstrona>


  <podstrona>
    <tytul>Życie wilków w Polsce</tytul>
    <adres>drapiezniki/wilki</adres>
    <obraz>obrazy/wilk.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Wilki są zwierzętami społecznymi, żyjącymi w zorganizowanych grupach rodzinnych zwanych watahami. Wataha ma zazwyczaj jedną parę reprodukcyjną.</p>
        <p>Ich terytorium może obejmować setki kilometrów kwadratowych. Komunikują się za pomocą wycia, znakowania terenu oraz języka ciała.</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

  <podstrona>
    <tytul>Ptaki wodne – kaczki</tytul>
    <adres>ptaki/kaczki</adres>
    <obraz>obrazy/kaczka.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Kaczki to popularne ptaki wodne zamieszkujące jeziora, stawy i rzeki. Często można je spotkać w miejskich parkach, gdzie chętnie jedzą okruchy od ludzi.</p>
        <p>Potrafią pływać dzięki błoniastym stopom, a ich pióra mają właściwości wodoodporne. Samce często wyróżniają się bardziej barwnym upierzeniem.</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

  <podstrona>
    <tytul>Wróble</tytul>
    <adres>ptaki/wroble</adres>
    <obraz>obrazy/wrobel.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Nie wiem nic o wróblach, ale to takie miłe ptaszki</p>
        <p>.....</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

  <podstrona>
    <tytul>Jeże i ich zwyczaje</tytul>
    <adres>ssaki/jeze</adres>
    <obraz>obrazy/jez.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Jeże to niewielkie ssaki, które prowadzą nocny tryb życia. Zwijają się w kulkę, aby chronić się przed drapieżnikami, wykorzystując swoje ostre kolce.</p>
        <p>Zimą zapadają w hibernację. Żywią się owadami, ślimakami i małymi bezkręgowcami, pomagając kontrolować ich populacje w ogrodach.</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

  <podstrona>
    <tytul>Zwyczaje wiewiórek</tytul>
    <adres>gryzonie/wiewiorki</adres>
    <obraz>obrazy/wiewiorka.png</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Wiewiórki są aktywne głównie w ciągu dnia, szczególnie rano i późnym popołudniem. Uwielbiają wspinać się po drzewach i przeskakiwać z gałęzi na gałąź.</p>
        <p>Gromadzą pożywienie na zimę, chowając orzechy i nasiona w różnych miejscach. Ich pamięć jest zaskakująco dobra, co pozwala im odnaleźć skrytki wiele tygodni później.</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

    <podstrona>
    <tytul>Myszy</tytul>
    <adres>gryzonie/myszy</adres>
    <obraz>obrazy/mysz.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Nie wiem nic o myszach, ale to takie miłe potwory</p>
        <p>.....</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

    <podstrona>
    <tytul>Kalkulator zwierzaka</tytul>
    <adres>kalkulator</adres>
    <obraz>obrazy/kalkulator.jpg</obraz>
    <tresc>
      <![CDATA[
        <p>Uzupełnij formularz, a zaproponujemy Ci idealne zwierzę!</p>
      ]]>
    </tresc>
  </podstrona>

  <zwierzetaDoKalkulatora>
    <zwierze>
      <nazwa>Rybki</nazwa>
      <uwaga>malo</uwaga>
      <miejsce>malo</miejsce>
      <ruch>malo</ruch>
      <kontakt>malo</kontakt>
    </zwierze>
    <zwierzeta>
    <zwierze>
        <nazwa>Pies</nazwa>
        <uwaga>duzo</uwaga>
        <miejsce>duzo</miejsce>
        <ruch>duzo</ruch>
        <kontakt>duzo</kontakt>
    </zwierze>
    <zwierze>
        <nazwa>Kot</nazwa>
        <uwaga>srednio</uwaga>
        <miejsce>srednio</miejsce>
        <ruch>srednio</ruch>
        <kontakt>srednio</kontakt>
    </zwierze>
    <zwierze>
        <nazwa>Chomik</nazwa>
        <uwaga>malo</uwaga>
        <miejsce>malo</miejsce>
        <ruch>duzo</ruch>
        <kontakt>malo</kontakt>
    </zwierze>
    <zwierze>
        <nazwa>Papuga</nazwa>
        <uwaga>srednio</uwaga>
        <miejsce>malo</miejsce>
        <ruch>srednio</ruch>
        <kontakt>duzo</kontakt>
    </zwierze>
    <zwierze>
        <nazwa>Żółw</nazwa>
        <uwaga>malo</uwaga>
        <miejsce>malo</miejsce>
        <ruch>malo</ruch>
        <kontakt>malo</kontakt>
    </zwierze>
</zwierzeta>

  </zwierzetaDoKalkulatora>

</stronaZwierzat>